[
  {
    "question": "Il confine tra Germania e Francia \u00e8 segnato da quale fiume?",
    "correctAnswer": "Reno",
    "wrongAnswer": [
      "Danubio",
      "Senna",
      "Tamigi"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova la regione della Cappadocia?",
    "correctAnswer": "Turchia",
    "wrongAnswer": [
      "Grecia",
      "Italia",
      "Spagna"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 asiatica \u00e8 situata su due continenti?",
    "correctAnswer": "Istanbul",
    "wrongAnswer": [
      "Teheran",
      "Dubai",
      "Bangkok"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa si trova tra la Spagna e la Francia?",
    "correctAnswer": "Pirenei",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Carpazi",
      "Ande"
    ]
  },
  {
    "question": "Il fiume Yangtze scorre attraverso quale paese?",
    "correctAnswer": "Cina",
    "wrongAnswer": [
      "India",
      "Giappone",
      "Corea del Sud"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la capitale dell'Argentina?",
    "correctAnswer": "Buenos Aires",
    "wrongAnswer": [
      "Rio de Janeiro",
      "Bogot\u00e0",
      "Lima"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la citt\u00e0 pi\u00f9 settentrionale del mondo con una popolazione superiore a un milione di abitanti?",
    "correctAnswer": "Murmansk",
    "wrongAnswer": [
      "Oslo",
      "Stoccolma",
      "Helsinki"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale isola italiana \u00e8 famosa per la sua forma a stivale?",
    "correctAnswer": "Sicilia",
    "wrongAnswer": [
      "Sardegna",
      "Corsica",
      "Capri"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale stato degli Stati Uniti si trova il Parco Nazionale di Yellowstone?",
    "correctAnswer": "Wyoming",
    "wrongAnswer": [
      "Colorado",
      "Montana",
      "Idaho"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il punto pi\u00f9 basso della Terra?",
    "correctAnswer": "Mar Morto",
    "wrongAnswer": [
      "Lago Baikal",
      "Challenger Deep",
      "Fossa delle Marianne"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 conosciuta come la \"Perla dell'Adriatico\"?",
    "correctAnswer": "Dubrovnik",
    "wrongAnswer": [
      "Atene",
      "Venezia",
      "Barcellona"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti \u00e8 chiamato \"Lo Stato del Sole\"?",
    "correctAnswer": "Florida",
    "wrongAnswer": [
      "California",
      "Arizona",
      "Texas"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova il deserto del Kalahari?",
    "correctAnswer": "Botswana",
    "wrongAnswer": [
      "Namibia",
      "Sud Africa",
      "Zimbabwe"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fiume attraversa la citt\u00e0 di Vienna?",
    "correctAnswer": "Danubio",
    "wrongAnswer": [
      "Senna",
      "Tamigi",
      "Tevere"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato dell'Australia \u00e8 noto per la Grande Barriera Corallina?",
    "correctAnswer": "Queensland",
    "wrongAnswer": [
      "Nuovo Galles del Sud",
      "Victoria",
      "Australia Occidentale"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 la capitale del Canada?",
    "correctAnswer": "Ottawa",
    "wrongAnswer": [
      "Toronto",
      "Vancouver",
      "Montreal"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale oceano si trova l'Isola di Pasqua?",
    "correctAnswer": "Oceano Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Atlantico",
      "Oceano Indiano",
      "Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale regione dell'India \u00e8 famosa per i suoi canali e backwater?",
    "correctAnswer": "Kerala",
    "wrongAnswer": [
      "Goa",
      "Punjab",
      "Rajastan"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Huangpu?",
    "correctAnswer": "Shanghai",
    "wrongAnswer": [
      "Pechino",
      "Hong Kong",
      "Tokyo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa attraversa l'intera lunghezza d'Italia?",
    "correctAnswer": "Appennini",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Carpazi",
      "Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal Circolo Polare Artico e dal Circolo Polare Antartico?",
    "correctAnswer": "Norvegia",
    "wrongAnswer": [
      "Canada",
      "Russia",
      "Argentina"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova la Baia di Ha Long?",
    "correctAnswer": "Vietnam",
    "wrongAnswer": [
      "Thailandia",
      "Indonesia",
      "Malesia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata alla confluenza dei fiumi Moscova e Oka?",
    "correctAnswer": "Mosca",
    "wrongAnswer": [
      "San Pietroburgo",
      "Kiev",
      "Minsk"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Liffey?",
    "correctAnswer": "Dublino",
    "wrongAnswer": [
      "Londra",
      "Edimburgo",
      "Oslo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fiume attraversa Budapest?",
    "correctAnswer": "Danubio",
    "wrongAnswer": [
      "Tevere",
      "Senna",
      "Tamigi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Mekong?",
    "correctAnswer": "Laos",
    "wrongAnswer": [
      "Vietnam",
      "Cambogia",
      "Thailandia"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova il Parco Nazionale delle Montagne Rocciose?",
    "correctAnswer": "Canada",
    "wrongAnswer": [
      "Stati Uniti",
      "Alaska",
      "Nuova Zelanda"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti confina con il Canada a nord e con il Pacifico a ovest?",
    "correctAnswer": "Washington",
    "wrongAnswer": [
      "Oregon",
      "Idaho",
      "Montana"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di Tokio?",
    "correctAnswer": "Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Osaka",
      "Kyoto",
      "Hiroshima"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale oceano si trova l'Isola di Baffin?",
    "correctAnswer": "Oceano Artico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Atlantico",
      "Oceano Pacifico",
      "Oceano Indiano"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa separa la Russia dall'Asia centrale?",
    "correctAnswer": "Monti Urali",
    "wrongAnswer": [
      "Monti Altai",
      "Monti Caucaso",
      "Monti Appalachi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Colorado?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Canada",
      "Guatemala"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova il Parco Nazionale di Yellowstone?",
    "correctAnswer": "Wyoming",
    "wrongAnswer": [
      "Montana",
      "Idaho",
      "Colorado"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 conosciuta come la \"Porta d'Oro\"?",
    "correctAnswer": "Istanbul",
    "wrongAnswer": [
      "Barcellona",
      "Dubrovnik",
      "Alessandria"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa attraversa l'intera lunghezza del Nepal?",
    "correctAnswer": "Himalaya",
    "wrongAnswer": [
      "Karakoram",
      "Hindukush",
      "Appalachi"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova il deserto di Sonora?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti (Arizona, California)",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Australia",
      "Sudafrica"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale lago \u00e8 situato tra il Ruanda e il Burundi?",
    "correctAnswer": "Lago Tanganica",
    "wrongAnswer": [
      "Lago Vittoria",
      "Lago Malawi",
      "Lago Turkana"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Ottawa?",
    "correctAnswer": "Ottawa",
    "wrongAnswer": [
      "Montreal",
      "Toronto",
      "Vancouver"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale regione si trova la Valle della Loira in Francia?",
    "correctAnswer": "Centro-Valle della Loira",
    "wrongAnswer": [
      "Borgogna",
      "Provenza-Alpi-Costa Azzurra",
      "Grand Est"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla costa della Riviera Maya?",
    "correctAnswer": "Playa del Carmen",
    "wrongAnswer": [
      "Cancun",
      "Tulum",
      "Cozumel"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fiume attraversa la citt\u00e0 di Vienna?",
    "correctAnswer": "Danubio",
    "wrongAnswer": [
      "Senna",
      "Tamigi",
      "Tevere"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti ha la forma di un guanto?",
    "correctAnswer": "Michigan",
    "wrongAnswer": [
      "Ohio",
      "Illinois",
      "Indiana"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata alla foce del fiume Ljubljanica?",
    "correctAnswer": "Lubiana",
    "wrongAnswer": [
      "Zagabria",
      "Belgrado",
      "Bratislava"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Paran\u00e1?",
    "correctAnswer": "Argentina",
    "wrongAnswer": [
      "Brasile",
      "Paraguay",
      "Uruguay"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti \u00e8 noto come il \"Sunshine State\"?",
    "correctAnswer": "Florida",
    "wrongAnswer": [
      "California",
      "Arizona",
      "Texas"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Guadalquivir?",
    "correctAnswer": "Siviglia",
    "wrongAnswer": [
      "Madrid",
      "Barcellona",
      "Valencia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Columbia?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti",
    "wrongAnswer": [
      "Canada",
      "Messico",
      "Colombia"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova il Parco Nazionale di Banff?",
    "correctAnswer": "Canada",
    "wrongAnswer": [
      "Stati Uniti",
      "Australia",
      "Svizzera"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti confina con l'Oceano Pacifico, l'Oregon e l'Idaho?",
    "correctAnswer": "California",
    "wrongAnswer": [
      "Washington",
      "Nevada",
      "Arizona"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa attraversa l'intera lunghezza dell'Argentina e del Cile?",
    "correctAnswer": "Ande",
    "wrongAnswer": [
      "Pirenei",
      "Alpi",
      "Appalachi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di Tokio?",
    "correctAnswer": "Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Osaka",
      "Kyoto",
      "Hiroshima"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fiume attraversa il centro di Parigi?",
    "correctAnswer": "Senna",
    "wrongAnswer": [
      "Sava",
      "Reno",
      "Tevere"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale regione si trova la citt\u00e0 di Napoli in Italia?",
    "correctAnswer": "Campania",
    "wrongAnswer": [
      "Calabria",
      "Puglia",
      "Sicilia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa separa la Francia dalla Spagna?",
    "correctAnswer": "Pirenei",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Appalachi",
      "Ande"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Thames?",
    "correctAnswer": "Londra",
    "wrongAnswer": [
      "Parigi",
      "Berlino",
      "Amsterdam"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese europeo \u00e8 chiamato \"La Svizzera dei Balcani\"?",
    "correctAnswer": "Montenegro",
    "wrongAnswer": [
      "Slovenia",
      "Albania",
      "Bosnia ed Erzegovina"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di San Francisco?",
    "correctAnswer": "San Francisco",
    "wrongAnswer": [
      "Los Angeles",
      "San Diego",
      "Seattle"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti \u00e8 noto come il \"Grande Stato di Montagna\"?",
    "correctAnswer": "Montana",
    "wrongAnswer": [
      "Colorado",
      "Wyoming",
      "Utah"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale oceano si trova l'Isola di Pasqua?",
    "correctAnswer": "Oceano Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Atlantico",
      "Oceano Indiano",
      "Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di Ha Long?",
    "correctAnswer": "Hanoi",
    "wrongAnswer": [
      "Ho Chi Minh City",
      "Phnom Penh",
      "Bangkok"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Colorado?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Canada",
      "Guatemala"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova la Baia di Ha Long?",
    "correctAnswer": "Vietnam",
    "wrongAnswer": [
      "Thailandia",
      "Indonesia",
      "Malesia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata alla foce del fiume Ljubljanica?",
    "correctAnswer": "Lubiana",
    "wrongAnswer": [
      "Zagabria",
      "Belgrado",
      "Bratislava"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Paran\u00e1?",
    "correctAnswer": "Argentina",
    "wrongAnswer": [
      "Brasile",
      "Paraguay",
      "Uruguay"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Ottawa?",
    "correctAnswer": "Ottawa",
    "wrongAnswer": [
      "Montreal",
      "Toronto",
      "Vancouver"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale regione si trova la Valle della Loira in Francia?",
    "correctAnswer": "Centro-Valle della Loira",
    "wrongAnswer": [
      "Borgogna",
      "Provenza-Alpi-Costa Azzurra",
      "Grand Est"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Guadalquivir?",
    "correctAnswer": "Siviglia",
    "wrongAnswer": [
      "Madrid",
      "Barcellona",
      "Valencia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Columbia?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti",
    "wrongAnswer": [
      "Canada",
      "Messico",
      "Colombia"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova il Parco Nazionale di Banff?",
    "correctAnswer": "Canada",
    "wrongAnswer": [
      "Stati Uniti",
      "Australia",
      "Svizzera"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti confina con l'Oceano Pacifico, l'Oregon e l'Idaho?",
    "correctAnswer": "California",
    "wrongAnswer": [
      "Washington",
      "Nevada",
      "Arizona"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa attraversa l'intera lunghezza dell'Argentina e del Cile?",
    "correctAnswer": "Ande",
    "wrongAnswer": [
      "Pirenei",
      "Alpi",
      "Appalachi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di Tokio?",
    "correctAnswer": "Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Osaka",
      "Kyoto",
      "Hiroshima"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale fiume attraversa il centro di Parigi?",
    "correctAnswer": "Senna",
    "wrongAnswer": [
      "Sava",
      "Reno",
      "Tevere"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale regione si trova la citt\u00e0 di Napoli in Italia?",
    "correctAnswer": "Campania",
    "wrongAnswer": [
      "Calabria",
      "Puglia",
      "Sicilia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale catena montuosa separa la Francia dalla Spagna?",
    "correctAnswer": "Pirenei",
    "wrongAnswer": [
      "Alpi",
      "Appalachi",
      "Ande"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Thames?",
    "correctAnswer": "Londra",
    "wrongAnswer": [
      "Parigi",
      "Berlino",
      "Amsterdam"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese europeo \u00e8 chiamato \"La Svizzera dei Balcani\"?",
    "correctAnswer": "Montenegro",
    "wrongAnswer": [
      "Slovenia",
      "Albania",
      "Bosnia ed Erzegovina"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di San Francisco?",
    "correctAnswer": "San Francisco",
    "wrongAnswer": [
      "Los Angeles",
      "San Diego",
      "Seattle"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti \u00e8 noto come il \"Grande Stato di Montagna\"?",
    "correctAnswer": "Montana",
    "wrongAnswer": [
      "Colorado",
      "Wyoming",
      "Utah"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale oceano si trova l'Isola di Pasqua?",
    "correctAnswer": "Oceano Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Atlantico",
      "Oceano Indiano",
      "Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di Ha Long?",
    "correctAnswer": "Hanoi",
    "wrongAnswer": [
      "Ho Chi Minh City",
      "Phnom Penh",
      "Bangkok"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Colorado?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Canada",
      "Guatemala"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova la Baia di Ha Long?",
    "correctAnswer": "Vietnam",
    "wrongAnswer": [
      "Thailandia",
      "Indonesia",
      "Malesia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata alla foce del fiume Ljubljanica?",
    "correctAnswer": "Lubiana",
    "wrongAnswer": [
      "Zagabria",
      "Belgrado",
      "Bratislava"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Paran\u00e1?",
    "correctAnswer": "Argentina",
    "wrongAnswer": [
      "Brasile",
      "Paraguay",
      "Uruguay"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Ottawa?",
    "correctAnswer": "Ottawa",
    "wrongAnswer": [
      "Montreal",
      "Toronto",
      "Vancouver"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale regione si trova la Valle della Loira in Francia?",
    "correctAnswer": "Centro-Valle della Loira",
    "wrongAnswer": [
      "Borgogna",
      "Provenza-Alpi-Costa Azzurra",
      "Grand Est"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di San Francisco?",
    "correctAnswer": "San Francisco",
    "wrongAnswer": [
      "Los Angeles",
      "San Diego",
      "Seattle"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti \u00e8 noto come il \"Grande Stato di Montagna\"?",
    "correctAnswer": "Montana",
    "wrongAnswer": [
      "Colorado",
      "Wyoming",
      "Utah"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale oceano si trova l'Isola di Pasqua?",
    "correctAnswer": "Oceano Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Atlantico",
      "Oceano Indiano",
      "Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di Ha Long?",
    "correctAnswer": "Hanoi",
    "wrongAnswer": [
      "Ho Chi Minh City",
      "Phnom Penh",
      "Bangkok"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Colorado?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti",
    "wrongAnswer": [
      "Messico",
      "Canada",
      "Guatemala"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale paese si trova la Baia di Ha Long?",
    "correctAnswer": "Vietnam",
    "wrongAnswer": [
      "Thailandia",
      "Indonesia",
      "Malesia"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata alla foce del fiume Ljubljanica?",
    "correctAnswer": "Lubiana",
    "wrongAnswer": [
      "Zagabria",
      "Belgrado",
      "Bratislava"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale paese \u00e8 attraversato dal fiume Paran\u00e1?",
    "correctAnswer": "Argentina",
    "wrongAnswer": [
      "Brasile",
      "Paraguay",
      "Uruguay"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 attraversata dal fiume Ottawa?",
    "correctAnswer": "Ottawa",
    "wrongAnswer": [
      "Montreal",
      "Toronto",
      "Vancouver"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale regione si trova la Valle della Loira in Francia?",
    "correctAnswer": "Centro-Valle della Loira",
    "wrongAnswer": [
      "Borgogna",
      "Provenza-Alpi-Costa Azzurra",
      "Grand Est"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 situata sulla Baia di San Francisco?",
    "correctAnswer": "San Francisco",
    "wrongAnswer": [
      "Los Angeles",
      "San Diego",
      "Seattle"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale stato degli Stati Uniti \u00e8 noto come il \"Grande Stato di Montagna\"?",
    "correctAnswer": "Montana",
    "wrongAnswer": [
      "Colorado",
      "Wyoming",
      "Utah"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale oceano si trova l'Isola di Pasqua?",
    "correctAnswer": "Oceano Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Oceano Atlantico",
      "Oceano Indiano",
      "Mar Mediterraneo"
    ]
  }
]